# Deadline app

## Требования заказчика:

Приложение-desktop: жизнь перед дедлайном. Приложение для личного тайм-менеджмента. Выставление дедлайнов. Уведомления о приближении дедлайна. Разделение по времени, в случае единой даты.

## Описание функционала результата:

1) Веб-приложение. У пользователя есть список текущих дедлайнов, отсортированный по времени до наступления.

2) Интерфейс для добавления нового дедлайна в список.

3) Возможность экспорта текущего списка дедлайнов в google календарь или генерация файла с расширением cal.

4) Отправка уведомлений пользователю о наступлении дедлайна.

5) Удаление и редактирование имеющихся дедлайнов.

## Порядок реализации:

1) Выбор языка и фреймворка для разработки приложения.

2) Добавление форматтера кода для упрощения разработки и средств для автоматического запуска всех тестов.

3) Реализация базового интерфейса для главного окна. На данном этапе у нас пока что не будет добавления дедлайнов, а заранее заготовленный список.

4) Реализация добавления дедлайна и реализация интерфейса для этой функции.

5) Реализация функции экспортирования в google календарь и генерации .cal файла.

6) Написание тестов, покрывающих текущий функционал приложение.

7) Реализация уведомлений о наступлении дедлайна.

8) Добавление возможности пользователю самому выбирать время, за которое стоит отправить уведомление.

9) Добавление возможности удаления и редактирования имеющихся дедлайнов.

## Выполненные пункты:

- ✅ 1
- ✅ 2
- ✅ 3
- ✅ 4
- ✅ 5
- ✅ 6
- ✅ 7
- ✅ 8
- ✅ 9

## Архитектура приложения: 

В качестве языка был выбран Python последней версии, поскольку выполнять задачу нужно было методом "Экстремального программирования". В качестве фреймворка был выбран Flask, т.к. на нем можно очень быстро писать базовый функционал веб приложения. В качестве базы данных используется sqlite. Для проверки покрытия тестирования использоуется python coverage. Форматируется код при помощи black.